Restart network service: sudo systemctl restart networking
Star/Stop service: sudo systemctl start/stop [Service name].service 
Check-Repair disk: sudo fsck /dev/sd[N°]
Check MAC (ether): ip link show
Clean package cache: sudo apt clean && sudo apt autoremove
Hardware information: sudo lshw
Flush DNS: sudo resolvectl flush-caches
Device name: hostname
Check-Repair file system: sudo fsck /dev/sd[N°]
Driver list: lspci
Linux version: cat /etc/os-release
Task manager: top or htop
Block devices (Storage devices): lsblk -f
IP: ifconfig/ip addr show
Services: systemctl list-units --type=service
Start/Stop updates: sudo systemctl start/stop packagekit
Install/Remove package: sudo apt (Any package manager) install/remove [Package name]
Command history: history
Kill process: kill [PID]
Check TRIM status: sudo hdparm -I /dev/sda[N°] | grep TRIM
List all programs: dpkg (Debian based) --list
Motherboard information: sudo dmidecode -t baseboard
Device manager: lsusb
Disk partition: gparted (Program)
Partition table: sudo fdisk -l
File systems: df -h
GPU information: lspci | grep -i vga
Logout: logout/CTRL + D
System properties: hostnamectl
Network adapter: nmtui
RAM information: sudo dmidecode -t memory
Printer information: lpstat -p -d
Disable a service: sudo systemctl disable --now [Service name].service
On/Off firewall: sudo ufw enable/disable
Display users: getent passwd
Update certificates: sudo update-ca-certificates
List established connections: netstat -tuln
Region-Language: localectl
Sound: pavucontrol
Remote desktop control: remmina
IPs-MACs connected to LAN: arp -a
Display content as tree: tree
Reruns the last command executed with sudo: sudo !!
Apply changes without restarting the terminal: source [File location]
Check session type: echo $XDG_SESSION_TYPE
Program Location: whereis [Program Name]
Find Executable/File Location: which [Program/File Name]
Locate File/Folder (For a new content to be found, run: updatedb): locate [File/Folder]
cURL (Download): curl [URL] -o [Location]
Check current shell: echo $SHELL
Shell Switch
Temporary: exec bash/zsh
Permanent: chsh -s $(which [Shell name]) or chsh -s /bin/[Shell name]
